
#HTML - Définition

Le HTML (« HyperText Mark-Up Language ») 
est un langage dit de « marquage » (de « structuration » 
ou de « balisage ») dont le rôle est de formaliser l'écriture 
d'un document avec des balises de formatage.
Les balises permettent d'indiquer la façon dont doit être présenté le document et les liens qu'il établit avec d'autres documents.

Langage HTML
Le langage HTML permet notamment la lecture de documents sur Internet 
à partir de machines différentes, grâce au protocole HTTP, permettant
d'accèder via le réseau à des documents repérés par une adresse unique
, appelée URL.



#Cours //Exemples 


***1) Projet Création Html***


</head>
<body>

<header>
    <p>French-Pageant</p>
</header>

***
##Projet Onglet 

<p CLASS="test">
</p>

<p>Miss2</p>
<h1>Miss3</h1>
<h2>Miss4</h2>
<h3>Miss5</h3>
<h4>Miss6</h4>
<h5>Miss7</h5>
<h6>Miss8</h6>

<a href="https://www.tf1.fr/tf1/miss-france">Insciption</a>

<h2> Listes des concours de A à Z </h2>

<div class="bcg">
    <p> Concours de beauté destiné aux Françaises âgées de 18 à 25 ans et mesurant au minimum 1,70 m1. Ce concours ouvre
        droit, pour la gagnante, au titre annuel du même nom. Créé en 1920 par Maurice de Waleffe sous le titre de « la
        plus belle femme de France », ce concours est diffusé à la télévision depuis 1987, et a inspiré la création de
        Miss Europe et de Mister France</p>
</div>

<ul>

    <li>Concours N°1</li>
    <h5>Miss France</h5>
    <li>Concours N°2</li>
    <h5>Miss Excellence</h5>
    <li>Concours N°3</li>
    <h5>Miss Elegance </h5>
    <li>Concours N°4</li>
    <h5>Miss Reine de Coeur</h5>

</ul>


<h2>LES ANNONCES</h2>

<ol>
    <li>Les Miss Vedettes</li>


    <li> Les inscriptions</li>


    <li>News</li>

    <li>TEST</li>

</ol>







    